極宅男自困家中 閉門造字自創一套廣東話文字出來

發佈日期：2017年7月13日
極毒男X廢青

Harry平時足不出戶，只留在家中上網發揮奇想，例如創作動漫、繪畫香港鐵路，其至是幻想自己「倉頡造字」，自創一套文字出來，他所做的事情「搵唔到食」，他只在Facebook分享，就是享受網民讚好與留言。

二十一歲的Harry早上六時睡覺，下午四點才起床，生活日夜顛倒。他住在香港仔公屋，他睡上格床，下格便是書枱。睡醒便開電腦上網，食飽飯便往上爬睡覺，每天如是，「我上年畢業後，想用一年時間去創作，無論結果如何，就快過一年，我會找一份正職。」

他所謂的創作，旁人覺得無所事事，甚至是親戚也鬧他是廢青，Harry尷尬地說：「宅男我被人話得很多，始終我長期匿喺屋企，我對於被人話宅男，已經感到麻木，至於被鬧廢青，我都有反思過這個問題，因為廢青好多時係咩都唔做，瞓醒便打機，打完機食飯後睡覺，我本身唔打機的，我喜歡畫畫，創作一些另類的東西。」

有何分別呢？他直言：「我比廢青冇咁廢。」

2017倉頡造字

毒男毒到一個層次，便是超然物外，Harry腦子裡有一個虛擬平行世界，在這個世界，會有一套自己才看得明白的文字，也有似是而非的鐵路圖，不喜勿插。

他在Facebook開了名為「雲呢嗱聖舵」專頁，英文名稱是「Vanila Saint」，至於點解，不用深究，反正他覺得型。

他夜以繼日創作了一幅「廿二世紀末全香港鐵路圖」，他說一百年後的香港，將會有三十八條路線，六百多個站，連大澳、長沙、東平洲、烏蛟騰、蒲台島也有鐵路站，他不理會人世間的山間地形，因為網絡世界是平的，總之：「有人嘅地方，就會塞一個站落去。」確實，每個站是相通的。

想法好癲，Harry說：「概念來自日本，去完日本之後，看到日本的鐵路網，更加覺得，嘩，亂中有序。我嘗試將日本一套，套用在香港。」

沒有最癲，Harry發明一套文字「翊天語」，他自創一系列音標，類似聲母和韻母，目的是將廣東口語難以書寫的詞語，化作成他的文字系統，驟眼看來，他創立的音標像甲骨文。

老實講Harry創作的東西不着邊際，即係老人家話齋：「食飽飯等屎屙。」（若果太粗俗可用「唔等使」）

「我想起黃子華一句說話：『若果發現自己的潛能唔搵到錢，咁咪即係發展自己的無能？』我覺得很矛盾的是，我明明是有一個能力，可以很專業地創造，但原來對世界和社會是沒有意義的。」

別人笑我太瘋癲，因為我已不屬人世間。

人哋有上過嚟開post

邊度？

講野有文有路，得個樣毒

欣賞佢個鐵路圖，同埋佢畫野又幾靚。

同意

聽佢講野正常過好多人

奇才

仲要俾人大大篇新聞又毒又廢青，香港人自己先最撚有問題

呢啲先係至高境界，一張紙一支筆，已經可以構建自己嘅幸福
好羨慕佢

去過日本
分分鐘飛田新地都有去
宅佢老母個毒西撚

留意到唔中意打機既毒撚，好多都好高質

好明顯似藝術家多過咩宅男

「文」呀

又唔係語言，點解叫「語」

有何分別呢？他直言：「我比廢青冇咁廢。」

直接search佢個名咪有

香港究竟咩世界 搞藝術又廢青

幾好幾好，其實佢一d都唔毒撚性格，字裡行間仲聽得出佢幾有自信，好proud of 自己嘅創作。

屌你
正撚常過班奴隸啦
壹週玩標籤

做齒輪做奴才做慣咗兼且民族性

我覺得佢仲叻過我

佢談吐ok架喎，係語速快咗啲但好清晰

冇正職=廢青 毒撚 宅男
香港地而加大把後生係咁喎，係咪標籤標上腦？佢又唔係未做過野，又去日本旅行。

如果佢唔係住公屋同毒樣，唔知個報導又會點呢

如果係有錢人家
即刻變 有氣質 型男 藝術家

On9汁下個樣一定溝到女

LM

魔戒條友都係毒撚創造咗一套精靈語出黎
其實唔係冇用 不過要配合市場
試下將啲嘢同其他嘢結合 寫下小說故事咁

寫小說
時間係香港建國之後

1年都廢青

好叻

啲新聞唔話佢毒你點會覺得佢勁啊？

試下篇新聞寫：天才閉門造字自製造一套文字吖
連登仔既回覆就會係：死毒撚造咩字啊，撩啲垃圾就話係字，眾人皆醉我獨醒

駁唔到

我諗佢講野應該好過哂出黎食m記果班人

你又講得岩喎
唔笠高帽已經好客氣

有文有路
只係被社會定型

擺明捉到垃圾香港人心理啦
最緊要可以俾到人有眾人皆醉我獨醒嘅感覺

駁唔到
雖然佢一定講唔上天才

唔知呢位人兄有冇上開連登
想同佢講其實佢真係唔算毒，講野有文有路
之前有個咩speed dating訪問
個仔友先算毒囉
成程係度 唔...唔...咩咩咩囉 咁樣

人地有明確目標，一年左右搵工，無逃避社會

香港人就一睇你無工作就係廢青，呢個國家無得救

我支持佢可以唔怕外間嘲諷繼續為自己興趣而奮鬥

好羨慕 加油啦

佢似乎淨係得閒開post冇乜comment

佢嚟開嗰嗰post就係宣傳佢用ppt整嘅VN/ADV game

真心執下個樣剪下個頭
邊撚到毒又有創意，識畫野
反而有興趣識佢吹下水

依家d人只要見條友成日留係屋企
就會標籤人做宅男 甚至毒撚

原本想入蒞恥笑
睇完條片，個旁白咬字重差過受訪者 做乜撚
其次人地話明畢業後一年專心創作，其後搵正職
D有錢仔休學就係威威、有性格、成功人士、有意義；窮撚冇錢出國，休學創作，就廢青、毒撚
乜撚野事先

頭30秒，我抱住一個睇下佢有幾撚戇鳩嘅心態入去睇。
最後30秒，我真心欣賞呢條友。

睇完之後唔知點解好想識佢
其實佢畫畫咁叻 可以學下人出本繪本講下自己
相信一定好過啲情侶繪本

思路清晰
有文有路
都唔毒

大家點睇

文字系統Work到就真係勁啦

似泡菜文

拼音文字冇左字義
一字多音同埋一音多字會破壞拼音文字表達能力

其實佢啲字似台灣注音、韓文同日文每樣抽啲咁

一

是一個有能力的人，不過在香港是搵唔到食，及會比一般的香港人話無用！
香港人只對醫生，律師感興趣！
創作與幻想只能德國，美國及日本有用！

好自卑

可能第時一套會流行嘅新粵語標音法 都係用佢哩個做藍本

所以就算係標準化咗
我諗香港人都係用返依家用嘅寫法

又一個人才被埋沒，唉香港

好勁啦其實

高登/連登叫咩名？

成日9 up 個條耶撚？

其實重要個人好有logic 先做到
起過system 就會明

中一同佢同班 上英文堂俾佢逗過賓周

畢業休學一年做自己鍾意既事，何廢之有？

我覺得自己係零

搵一搵佢facebook
真係寫緊小說

岸尻囝😂

個記者講嘢仲差過個"宅男"
又漏口 又有鄉音

韓文

天才同on99真係一線之差，咩人睇咩野。

一睇就知係呀叔呀伯打字

睇到佢啲公仔諗起袁生

佢份portfolio可以勝任好多設計工作啦

Me too

完全冇左中文字既獨特性

地鐵圖

佢邊撚度毒 完全係藝術人

邊間中學啊 假膠

咁我都識得造啦 求其搵個語言系統 改左個寫法就係造字

『若果發現自己的潛能唔搵到錢，咁咪即係發展自己的無能？』

呢句先最中point

sbt

要番工個D垃圾 做自己唔撚想做既野
但自己悲微既內心又接受唔到自己咁撚下賤
咪催眠自己要番工好撚有生產力囉 好撚勁囉
咁唔洗番工個D既存在就大巴大巴打落佢地塊面到
所以索性厚顏無恥咁話人廢 咁自己就好撚勁啦
而要番工既不嬲都多過唔洗番
自自然然就有一個風氣唔番工就=廢
實際只係一群垃圾圍埋打飛機
利申:要番工既垃圾 但絕對唔會話唔番工既人廢

寫多套小說故仔夾落去就可以做港版魔戒

其實係咪只係將音標用另一種符號畫出黎？
與其話係文字，反而似摩斯密碼呢類嘅野？

佢對文字有潛能，大可教人學韓文，日文竅門，唔會係無能

黃子華的一句說話

好欣賞佢, 起碼唔係浪費時間打機
真係有學到嘢去design...

以為自己潛能冇用十居其九係唔識運用
好似好多科學發明唔商業化都係冇用

六點訓四點起身 咪我星期六日既寫照

將粵語拼音用類似漢字嘅方格形態寫出嚟咪即係韓文

原來就係用powerpoint整動畫個巴打

奈何design 行業喺香港好劣質吓..

國父

諗法天馬行空同時有行動力
人才黎

仆街報紙佬係度冷嘲熱諷d乜
唔標籤人唔話人廢青係咪冇辦法出文
執左佢啦

佢發音都算好準吓..字正腔圓, 冇乜懶音..

係咪同韓文一模一樣原理 識讀就識寫 識寫就識讀

Link [url]【新玩法】用PowerPoint整連載小說（有Trailer）

但個標題睇真啲都唔係咁偏見
極宅男..唔等於係毒喎..

毒係指梗啲好鍾意動漫打機嗰啲毒男

老實講，呢條友吊打香港9成9既所謂designer

好勁 係真就好

對住鏡頭講野都咁流利, 一d都唔緊張

留名學嘢

我諗極其量都係用嚟做音標啫

好欣賞佢呢個表

あ雀無聲 い起棚牙 う喱單刀 え都冇用 お屎唔出
圖坦か門 無聊き圖 北上く牙 賤人吔け 得閒こ我
さ士比亞 し華力腸 す趴媽劇 せ微差異 そ起唔嫁
維た奶樽 ち飲ち食 蠢過隻つ て呢Ｖ唇 と住隻狗
都唔な耕 に個最靚 睇士ぬpi 你估吓ね の亞方舟
は利波特 兩個ひひ ふ吸困難 へ望越大 ほ護美肌
我ま叉你 睇朱み咪 冇む做嘢 識條鐵め も人屎窟
哎や細佬 弗ゆ必廚 よ身よ勢
達賴ら嘛 唔要り個 當我るLu 打機升れ 拮你ろ柚
井底之わ 琴晚肚を ん係呀嘛
が減乘除 諸多ぎ趌 姨媽ぐ姐 智能手げ ご本哈根
ざ打銀行 じ麻開門 ず葛孔明 ぜ打花園 咪ぞ住晒
一だ鷄蛋 自ぢぢ明 づ圓肉潤 告別で娘 士ど啤梨
ば士總站 照顧Ｂび 塞車ぶ佢 べ實對眼 掛八號ぼ
ぱ喺度瞓 高質ぴ圖 終於出ぷ 兩個一ぺ 斬咗ぽ樹

呢個真, 就算連做幾日兼職, 連舟車勞動, 放假都攰...
更遑係返全職, 話知你咩post..攰到諗野,學野都費鳩事...
只係得返打機呀, 睇動漫等等..做埋啲冇養份嘅娛樂

又唔好太過吹捧
只係傳媒一開始擺佢係低位，大家同理心就撐佢
又話埋沒人才
呢個世界係無懷才不遇，網絡咁發達，係有料就會有人知
係睇佢有冇決心繼續，定係遲d可能搵返份工算
咁就係佢自己埋沒自己

味拎條垃圾5毛同人比ok？

我尊重任何養得起自己既人做任何不傷害他人既事

得罪講句,中文字最大嘅特性就係表意文字,用表音同用大陸拼音有咩分別

好多動漫都有
hxh都有翻譯表

如果有錢就唔洗返工啦

創作GE野唔洗太執著

講野同把聲加哂分啦
好重要的
執一執
有咁既文路
好易吸引人
完全唔毒

我覺得好勁

好似啲魔法小說入面既文字咁
比人感覺好似咒語之類 有神秘感ma
要作哂咁多隻字, 都唔易

好似某啲漫畫鳩畫符文咒語 要每隻都唔同都唔易
有埋讀音解釋就更加難

比一年時間連登仔都諗唔到出黎

呢個人生於外地可能成左名
香港人，只係見唔見到人搵錢
搵幾錢

在外國點樣成名法？

linux 呢 ?

幾叻

成班毒撚教毒撚唔做毒撚

人地起碼出力推廣自己idea同作品，但係你除咗淨係識九唔搭八咁覆句「Linux」之外又做咗乜呢？

Block 左條on9啦

呢位巴打

欣賞

如果「翊天語」融合鐵路站線路圖嘅話，會係好有趣嘅商品之一。

你講緊自己

又幾癲，成個地下城都整到出黎咁濟

佢只係每個聲母每個韻母整一個符號出黎
完全睇唔到有咩難度
你話佢自己諗一套文法規則出黎就話姐

痴線，明明「宅」係代表某人對某術科有所專攻，你地硬係要話人歧視佢

定係你地心入面已經歧視緊人而自己唔知

我廢過佢好多

21歲好後生呢。。。

咪屈得就屈，我唔係五毛

視乎你係咪財力及物質豐裕